一班以退休警員為首的港人業主向鎮政府申訴求助，反被官員駡口臭,伸手扣咽喉

【短片】【動醒晨】港警退休住中山驚見物管變「公安」

一眾星晨港人業主不滿物管公司無法無天，重申業者權益。

港人愛內地置業，但物業管理權﹑業主人身安全無保障。曾譽為香港人花園的中山星晨花園，20年前開售時吸引近5,000名港人，包括逾千名公務員及警員置業，作為渡假別墅及退休的安樂窩。時至今日，星晨標榜的港式管理去蕪存菁，保安員變監管業主的「公安」，業主要普選業主委員會被物業管理公司阻撓，甚至有業主被保安握頸等武力施襲，屋苑每年2,000萬管理費更加去向不明。一班以退休警員為首的港人業主向鎮政府申訴求助，反被官員駡口臭，追查下才發現物管公司三年前易手，鎮政府是星晨花園物管公司的股東及董事，星晨業主慨嘆國家要維穩，國內生活最不穩。

每到暑假旺季，港人渡假後花園的星晨花園曾幾許人頭湧湧，但今日的星晨裊無人煙，屋苑內垃圾筒積滿無人清理﹑屋苑合共八期的別墅區有3期的閘口已封，閘旁的保安亭無保安員駐守。上屆業委會主席退休署理督察張Sir說，星晨保安員由三年前269名銳減至今80名。他說物管公司為慳成本，區內部份街角的街燈亦拆去，已治安不佳的星晨花園日轉趨壞。

但令業主更氣憤是物管公司濫權向業主動粗。星晨業主要室內裝修，需先得物管批准。前年9月黃業主因物管遲遲未批申請，往辦事處投訴時，突被一名職員伸手扣咽喉，事後黃雖有報警但仍未破案。另一名業主陳先生說物管公司有間相熟的室內維修商，若非聘用該維修商，保安員會多番留難，去年中他聘用街外裝修公司，三次運載裝修物料入屋苑被保安員阻擾，未幾家中三幅2米高的玻璃敞門及兩幅蚊網門，半夜兩點被人偷走，當時在香港的陳業主得鄰居通知5幅門被盜，要求星晨物管報警被拒，更懸案是他報警後，公安說看過屋苑閉露電視，沒有發現：「五隻門又大又重，變賣唔值錢，我間屋距離屋苑大閘行車都十分鐘，唔明星晨花園保安做咩。」

物管質素日差，上屆業委會主席張Sir被眾業主推舉籌辦普選今屆業委會。這名歷任香港警察隊員佐級協會港島區共17屆主席的張Sir，2月晚被物管經理指駡威嚇，「姓艾總經連同副經理衝入我花園，大力敲打門，又拳頭又手指對正我塊面，兇神惡殺指責我仲咩插手搞業委會選舉，叫我小心啲。」張Sir與業委會另一名委員，退休高級探員業主鄭Sir，上訪星晨花園管轄區的中山港口鎮各政府部門，官員態度同樣惡劣：「維穩辦嘅蘇官員話呢度係國內唔係香港，話我無實際受傷，叫我哋搵足夠證據先。」鄭Sir不憤他們申訴不獲正視，質疑官商勾結，被負責房屋的住建局官員破口大駡：「你口臭。」

兩名退休警員翻查星晨物管公司中港兩地的註冊文件，發現物管公司三年前已易手，但所有星晨業主蒙在鼓裡；根據香港公司註冊資料，現時的星晨花園物業管理有限公司的董事及股東之一林永光，是現任中山市港口鎮外經辦主任。

張Sir鄭Sir及三名籌辦普選業委會的業主上訪鎮政府後，被星晨物管董事長入稟法庭控告他們誹謗，張Sir等人不懼訴訟，惟擔心人身安全，已叫家人勿回星晨渡假，慨嘆港人內地置業無保障：「我愛我國家，返嚟買屋住，國家猛做維穩，我返到嚟完全不穩。」

前星晨業委會主席廖榮芝兩年前接受南方日報訪問披露物管問題，被物管公司董事長控誹謗。

星晨花園曾是港人的渡假勝地，但如今管理混亂，更有業主被恐嚇。
美國制裁後,你地返大灣區共享中國人的尊嚴和榮耀啦

抵撚死 係度尋滋擾民 快d拉呢班垃圾入集中營

雖然2014年,但中國國情唔會變

變左啦已經 5年前仲有d新聞漏到出黎 5年後呢。。。

走進大灣區

好快謝sir會join埋你地

推俾藍綠，親共狗睇

傻閪先會返大陸買樓

點解唔拎盾加枝炮上去呀嘛

要求公安以國情嚴懲暴徒

光頭蛇

唔好報呢啲假新聞！我們祖國形勢一片大好，冇可能有呢啲事，班人一定係收錢做嘢想搞冧偉大祖國！

我地一定支持全體警察同志離開香港呢個邪惡嘅資本主義土地！齊齊定居大灣區天堂！

拥拘大灣區吧

刁民，對支持管理公司嘅住客好唔公平

咩叫退休署理督察

推！

治安不佳？ 咁多天眼，冇可能捉唔到賊

冇拎 cs煙 布袋 橡膠 海綿 上去咩 拎胡椒水射9佢囉

支持國家 公安嚴正執法
捉曬呢班尋釁滋事既暴徒坐監
以維持社會安定繁榮

上屆業委會主席退休署理督察張Sir巧遇張獻忠同豬瘟

標準流程
喬裝為業主嘅公安出嚟掟魔法,然後維穩大隊衝出亂放槍亂卜,然後話係好暴力,係暴動嚟,全數業主拉晒.

Push

歷任香港警察隊員佐級協會港島區共17屆主席的張Sir

哈哈 不是不報

乜撚野係署理督察
警署警長act督察? 退左休仲有得署理?

死廢老係度搞搞震 支持大陸政府依法施政捉呢D搞事者坐監

支派派黑警上去打柒班反中亂港份子啦
居然敢抹黑國家 其心可誅

當年國家都果斷採取手段對付維權老兵
黑警可以參考
向中共主動請纓

5年了 依家點？

push

署理督察，屌你老母即係你個呀頭放假你先幫佢做acting ,退休都要拎黎講

垃圾
你班後輩而家咪將香港變成咁囉

一班真正過街老鼠，o係香港比人睇唔起，返大灣區做condom

咪撚推，等多d警犬中伏

共享大灣區榮耀

係囉 仲以為我解錯

10.10 青天白日滿地紅旗遍香江！中環快閃式巡遊！

如果係中國 啲公安一早開槍射你啦

番撚啲番晒去住啦

好！

沒事兒, 沒事兒

抵死

自己睇吓香土

"算罷啦，星晨嘅香港業主已經走得八八九九了"

盜墓者人渣係咁掘舊聞就黎浪費時間
blocked

成班甲由

天堂有路你不走

推比mon po狗

呀蛇漏咗手臂延伸同個盾係警處

低調處理

「沒這回事，沒這回事，咱們歡迎香港警察」

狗事狗管 關人撚事

行動post! 全港大型office區lunchtime慶雙十, Stand with Taiwan!

2019 有冇更新下

熱烈地彈琴熱烈地唱～

支持魔警將來番中国生活及退休

推

反中亂港你班死老野

捐教會有得退稅！攞政府錢嚟幫手足！

有沒攪撚錯, 守護孩子做實事, 眾籌幫手足都只係得四十萬？

退休署理督察笑左

一班condom

去蕪存菁好似唔係咁用架喎，係都加個「」呀

講真, 無左件制服, 就咪以為自己仲係「Sir」啦
狗始終係狗, 人前稱你做Sir (同街巿阿叔逢人叫靚女一樣嘅道理), 你估真係好尊敬你?
喂, monpodogs, 你聽唔到聽Sir字背後係咩? 係恥笑啊

除左恭喜都唔知講咩好

抵死啦 死警犬 諗著人地當你大哥呀 你地係前狗仔渣

明日香港。

光頭蛇的未來世界

普通黑吃黑事件啫

收美國佬錢搞亂中國，漢奸，走狗

呢班友想分裂祖國 應該先沒收佢地財產 再另行發落！！！

笑咗岀聲

哎呀

中山比你班廢老搞亂晒喇

咪又係老散
咁都有得打飛機

成個PATTERN
都係講緊宜家嘅香港
不過個班爛臭退休警都係照奶共
照樣會係今日撐警
所以放大陸啲醜聞出嚟其實無用
藍嘅睇完都唔會有任何FEELING
因為佢地無腦架

抵撚死啊退休警

鎮政府：你哋冇做錯到

挺好的 沒事兒

成班傻閪瓜

拉哂啲暴徒啦
出黎搞事

估到實係loop舊聞，依家國家點會發生呢啲事，陽光司法！

此風可長

屌你老咪，咪破壞社會繁榮安定啦

買咗20年都係咁咯，差個5年有分別？

條路自己揀

支持公安執法！！！
公安面對危險無得簡
一定要出嚟 好偉大

文宣 貼出來
比藍絲 淺黃睇

佢地班藍幾時先醒
做香港人預左比人恰
上去要放棄香港人身份啦
又要自認香港人又要反對香港人抗爭
抵佢地死

無用架，唔殺到埋身唔會信

地獄冇門去買樓

深圳都係嘅啦！中國普遍國情，自求多福！香港唔反抗慢慢都會退化成嘅！

笑撚到on9

五年前發生, 到今時今日港警都仲信大陸維穏, 落力幫手打壓香港人自由, 真係唔識講....

是撚但啦屌

享受社會主義鐵拳

所有警狗 必須番支那享福

精神花園

大6買樓都有好處嘅，會越住越清靜人流會越嚟越少，遲下重多鬼城出現

期望光頭Sir下場

等佢地上哂去先po 啦屌

想推 7.21 8.31

great!! please enjoy with smiling face

睇完涼透心

關我撚事

同班藍的講,
D後生無哂,香港連醫生護士都走X哂, 你地返去打點滴, 日日歌頌紅旗就好返

番丫 番大灣區丫遲d就係新聞見到你班popo架啦

offtopic
但去蕪存菁唔應該咁用

大灣區共榮圈

係機會拉攏埋班有恃無恐嘅藍絲喇!
我講你知點解宜家應該打文宣戰

佢想講蕩然無存
好on9

謝蛇 光頭蛇 好快到你兩個重投祖國!

祝三萬狗隻他朝君體也相同
第一個應該係葵芳嗰個光頭仆街

應該係雞仔餅 不過督察個朵好聽啲

講到黑，香港啲差佬仲未到公安既水平
利申：黑吃黑

上邊 d 乜 Sir 物 Sir
個「署理督察」
全部都係員佐級
只有低級過你嘅先會叫你 Sir
NCO, 好聽 d officer 咪叫 Mr/Ms 乜乜乜
探員根本就唔會有人咁叫
點解會好意思講出黎......

仲有, 前排個法律碩士叔叔喺紅磡過海巴士站怒屌果警察無合理懷疑就 Stop and search 係違法

果個紅磡警署指揮官鍾雅倫自爆完
仲話呢度個個都係 「阿 Sir」
19 探員又話自己係 「阿 Sir」
其實只係佢地 "the force" 入邊自己
市民無義務用任何專稱去叫佢地 "sir"
有禮貌d, 見到有 rank (+ 姓) 叫 rank已經得
下邊張圖就係膊頭上徽章

警官人數唔多, 有咩事要搵比起員助級易好多
咁當然, 有d 制服膊頭上無徽章又無 number
果d 就難攪......

係咪佢老頂對佢好, 俾佢退休前長 act 著白衫走？ (警察其實可唔可以咁？)

支持公安依法施政

恭喜

以為香港黑警大能哂，睇清楚果度唔係你地頭呀，

當天星晨, 今日香港!
現在黃絲被打, 即使捉住藍人, 死狗也是charge黃絲

推比光头警長

變左浮屍鳥

搵個光頭佬幫手囉
自己開個微博r fans囉

上屆業委會主席退休署理督察張Sir說
退左休署理仲好拎出黎講,acting緊退休係咪當自己升左職

支持國家嚴正執法

借維權之名破壞國家穩定既暴徒不可原諒

謝sir去睇樓喔

屌你班退休警唔好出黎搞事啦

支那狗官: who?

2014

抵
撚
死
！

有用 藍絲屋企人都會屌
對家日日洗腦
你唔講返事實出來
就會當真

共享中灣區榮耀！

共享大灣區榮耀！

好人好者點會比人叉頸？
驚就唔好買樓，唔係係個度買樓就唔會比人打。

香港你就有炮有權有勢 退左休又唔係香港
有撚人理你咩 唔撚打柒你算比面啦

熱烈地彈琴

唔好搞事啦 你地中國人嚟架

岩架啦 叫光頭龜微博問下點解

哈哈 向大陸講人權？
有槍有人有權力

拉9哂佢啦，尋釁滋事。

好想去恥笑D狗

退休警搞顏色革命

咪撚搞事啦 退休警

叫個仔上去做公安保護自己囉

係報應呀dlgh

呢班尋釁滋事，說三道四既暴民
應該全部先剃光頭再拉入集中營

返香港返閹又可以揾香港人出氣

業主要普選業主委員會被物業管理公司阻撓

傻撚左？

雞仔餅都係白衫

係喎, 唔記得咗佢都係白衫
但長 act 對佢份長糧計數有無影響？(雞仔餅應該仲未有新制入職嘅上到掛?)

好地地做咩攪事又四圍投訴，你四圍生事人地教訓下你好正常呀。有人唔做做曱甴為乜

返大陸買樓
怪得邊個

推晒全個黑警隊連家人 擁抱大灣區

抵撚死啦，最好全部警犬返大灣區同支那人住

光頭蛇咪縮沙呀

支持中山公安嚴正執法

公安退休咁係返大灣區

我支持鎮政府 可以出坦克車屠左佢地了

住得好地地就咪出嚟搞事啦

d藍絲唔係話共享大灣區榮譽嘅咩？

冇裝就係垃圾

超，依家班黑警咪做緊同一樣嘢囉
物管=政府
保安=黑警
等你班仆街被保安扑爆頭再被自殺先番生出嚟報案啦傻西

光頭劉 sir

雖然係2014年舊聞，但睇完都好好治癒！退休警畜以業主身份，交管理費俾管理公司，但反被管理公司濫權向業主動粗，有冇易地而處？諗過而家香港人交稅交差餉出糧俾警畜，但反被警畜虐打、強姦、殘殺... 係幾撚荒謬既事！

你值得擁有

共享大灣區

世世代代擁抱身為中國人嘅榮耀啦